［以史為鑒］［重施故技］單刀出席論壇 林鄭月娥：皇后碼頭不可不遷不拆 /佔中：同學聯對話 林鄭表示會向國務院交報告

29/07/20071081
時任發展局局長林鄭月娥，先後出席兩場於皇后碼頭舉行的公眾論壇，強調皇后碼頭絕不可「不遷不拆」，形容阻礙填海工程的後果嚴重，又說不拆皇后碼頭亦會漠視很多市民的聲音。她又重申，政策有延續性，不可因新官上場就以為可以改變事實。

林鄭月娥表示，希望討論可為政府與民間未來溝通開創先例，真正的「走入群眾」與市民溝通。對於保育人士絕食抗議，她提醒絕食人士切勿過激，又說自己大學時代曾參與學運，認為「年輕人激情是正常」。不過，本土行動成員朱凱迪表示，組織除繼續絕食行動之外，亦呼籲市民加入靜坐，冀藉民眾力量阻止警方清場。

（獨媒特約報導）學聯和政府在星期二(10月21日)晚上舉行「世紀對話」。在兩個小時的會議當中，政府當局三名官員不斷老調重彈，強調公民提名違法及基本法不能隨意修改。政務司司長林鄭月娥提出將會向國務院港澳辦提交另一份報告，交代 8月人大作出決定後在本港發生的事。

⋯⋯政務司司長林鄭月娥在開場白中表示，政制發展是一個複雜、具爭議性的議題。她表示民主制度均是從憲制層面出發，憲制即是國家的憲法及基本法。基本法由提名委員會提名，不是一個新生的規定，人大亦已決定2017年可以一人一票普選行政長官，並訂定一個具體方案。她表示「試諗下，由全香港市民選出行政長官，比1200人選出一定要民主得多。」在基本法及人大框架下尋找最大的政治空間及凝聚政治共識。

林鄭在會上不斷重複之前不同場合的講話：香港只是國家的一個特別行政區，普選要按基本法第45條規定，於一國兩制、均衡參與條件下進行，不可傾斜某一界別推行普選。對於中央是否完全根據特首提交的報告作決家，她相信「未必係咁簡單」，「831決定行咗民主一大步，完全唔明點解唔係民主進程」。她指「過去廿幾日警隊以最大容忍維持秩序」，重申佔領行動是違法行為，希望同學「爭取民主同時要有法治，因為法治是香港核心價值」。

幫手俾意見啦

一人一信 no DQ 還我選舉權
唔好比藉口人地將好的議員篩走

講既野真係一模一樣

其實佢係走入群眾
但無溝通到

只係不斷播返自己想講嘅嘢
咁唔係叫溝通

叫打官腔

同一套路

幾十年手法不變，你當香港人低能

佢已經一次又一次誤判，過去的經驗已經無用，但繼續試

冇錯
佢係走入人群度自言自語

推

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 (唔使扮好人套料) 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

哩啲’溝通‘係777撚手技倆
佢出到嚟都係做錄音機+扮關懷青年

因為佢根本唔打算讓步
佢只係做場公關show俾睇緊既中游市民睇
佢已經做咗野
佢已經盡咗力
係學生𠮿𠮿逼人冇大冇細

發言唔等於溝通

講嘢唔代表溝通

其實我一早想話
如果啲記者杯葛唔去佢開嘅記招就好

不過諗諗下咁多紅媒，又點會無記者唔去呢 ，諗到依度就灰

所以同佢對談既大學生
唔好天真以為可以爭取到咩
你要做既係客觀咁demonstrate 佢既虛偽陰險俾市民睇

愚見以為，應該花時間睇佢之前兩次記者會
少少觀察

1）問題越多越複雜，佢答得越好，越易遊花園
應該簡短，一次一個問題但不停追問

2）唔需要花太多時間屌佢，唔好主動屌，佢會扮盡咗力無奈樣/賣埋小強，其實仲加分
佢講錯野先屌

推 咪撚對話

個底花晒

//林鄭在會上不斷重複之前不同場合的講話//

唔好計漏雨傘果陣同學生面談呀，結果咪又係耍鳩你

人過留名 雁過留聲，柒婆你個朵臭哂喇。

要傾就公開傾，咪比佢做公關show, 顯示到自己好有心聽年輕人講野咁，雨傘已經奶過一次嘢。

政府與學聯就政改對話 (足本) 2014/10/21

吊
睇返真係訓話

雖然陳雲成日唔食藥但今次OK...
大學學生會最多只可以話轉達訴求, 無得談判, 亦唔可能控制民間運動

陳雲：切勿談判、拒絕代表、不信承諾

一、切勿談判：絕對不可進入任何拖延時間而令自己情緒平復及場地局部恢復日常秩序而令在場者被瓦解及司法報復的談判。不要以台灣的太陽花運動為榜樣，而那是個失敗的運動。

二、拒絕一切代表：絕對不可以信任任何議會代表或民間代表。任何人如果代理這場談判，都會冒著難以估計的政治道德風險，因為你面對的是毫無原則的、隨時背信棄義的中共及港共。

三、不可信任任何政府元首或政府部門的口頭承諾，這些是政府的城下之盟，他們可以隨時反悔而撲殺而毫不影響政府的道德立場。

From Wan Chin

大部分認同

又想玩分化，促請她作公開對話！

2007年政府暫緩囍帖街工程 林鄭扮與居民商討 及後推土機繼續開工